中國裁員潮真殺到 百度令失業率露餡了

中國裁員潮一單接一單，最新有滴滴出行宣佈裁員2,000人，連同早前美團、京東、知乎、新浪等等一大堆網傳的裁員名單，你仍信中國失業率只有官方版本的4.9%嗎？

如果仍然要國王的新衣，視若無睹，再看看野村最新中國經濟評估報告，自去年11月，在網上搜尋「找工作」相關字眼的次數急速飊升，今年1月更創下有紀錄以來新高，「裁員」、「倒閉」等的搜尋次數亦錄得大幅上升。

野村周五發表的報告，明言挑戰中國官方就業數字的準確性，因此尋求其他可反映中國就業情況的數據。根據百度指數，野村發現自從去年10月及11月，搜尋「裁員」字眼的指數已急升至分別403.8及598.1，而12月更升至記錄新高1,549.8，1月稍為回落至1,114.1，大概因爲農曆新年假期因素。

至於搜尋「找工作」相關字眼的指數，去年11月為25,654.6，12月升至45,970.3，今年1月更飊升至101,045.2，較2015年3月最高的45,726.1更高一倍。野村指正常搵工高峰期是農曆年後的2、3月及畢業期的6、7月，但這次在過年前已大幅拋離舊有記錄，而有關「裁員」、「倒閉」的搜尋亦出現不尋常的上升。報告估計中國因貿易戰的影響將陸續浮現，2019年中國的就業市場會面臨嚴峻環境，上半年的經濟增速或會跌至6%以下。

中國式數據大家都知有水份，要了解實況就不應聽政府說甚麼，而要看政府做了甚麼。國務院今年初已表明要穩就業，分別減了企業的增值稅，又退還失業保險費予沒有裁員的企業，更鼓勵大學生及民工回鄉就業，而地方政府又對企業推出招聘補貼，失業者又獲發放生活補助金等，可見中國政府就失業問題真的急了。

中國2016年去產能，造成逾3,000萬人失業，而這批人大部分都獲新經濟企業吸納，單計滴滴出行都招聘了近400萬被裁員工成為司機，其他還有各大外賣平台的送餐員及物流業的送貨員。可是，今時今日連中國創科企業亦一間接一間裁員，大批失業人口又何去何從？

程凱

內地衰，低死
香港只會更好

，

新年後正式玩完

美國千祈唔好停手

要將支那往死裡打

支那人: 我們都是三和大神,咱們一起去掛逼吧

D大陸人仲話將來 深圳 商機處處, 搵錢容易, 就快超越香港,

最慘係好多 港豬都 被大陸人洗腦, 真係認同佢地講法

落嚟香港搵食，扼福利
住外國嗰班蝗因為做共諜被遣返，於是又住香港
港樓gogogo

返哂鄉創業咋

至於搜尋「找工作」相關字眼的指數，去年11月為25,654.6，12月升至45,970.3，今年1月更飊升至101,045.2，較2015年3月最高的45,726.1更高一倍。

只有呢度唔明 今年數據 但搵好景2015去對比 唔搵上年？ 上年頭都開始謝謝地

大陸裁員, 然後D 大陸人來香港搵食

搵夠創業做老闆

落來做爛市

嗯, 之後港股日日破頂

係成個國家產業都完全冇輸出國外發展既能力下創業

即係憑自己同國企鬥？？

以農立國
都唔得
得番堆重金屬地

中共為左谷GDP, 將所有農地全部剷除, 再興建高速公路, 鐵路

好快連失業倒閉都會變敏感詞 搜尋結果無法顯示

好快封鎖消息，然後就話沒事兒。

雜種立法唔準失業就解決到 小問題

內你老母個地

連「找工作」都變敏感詞
不過咁就令失業既人更加唔使搵到新工作

要search創業

其實有樣野唔明
搵工乜唔係上求職網站。求職網都係個幾個，點會走去search找工作

支那好快連找工作 招聘都要ban
成班返去農村種大豆啦

又或者齊齊做三和大神

點解啲大陸狗個個樣都奇奇怪怪

其實貿易戰只係幾個月嘅事，而好多廠房 公司相繼搬離中國，轉去其他東南亞國家。

咁大嘅決定冇可能因為貿易戰呢幾個月嘅事情就影響到，應該係好多商家覺得中國政府稍為偏向左傾 行返社會主義，稅制 勞工法 商業模式都不利營商。

所以一早有共識密謀較腳轉移陣地。

唔係搵2015年去比，係2018年11月至2019年1月續月比較同最高位比較(2015年數字)
不過味睇過個份報告點野總結

支那仆街香港未必好

香港今時今日已經食唔到兩家茶禮

外國已經當香港係支那咁打

不過香港人真係咎由自取，尤其是係40歲同50歲嗰班， 最有得爭取嘅時刻白白浪費咗

所謂嘅拼經搵錢獅子山精神

搜尋「裁員」字眼的指數已急升至分別403.8及598.1，而12月更升至記錄新高1,549.8，1月稍為回落至1,114.1，

其實可唔可以加個量詞 403.8 598.1係% ? 宗？
% 又太大太誇張 宗又太少

百度又會畀外人搵到個search trend嘅

黃業救國

邊度可以睇到百度d統計

大陸依家真係好多人失業，
依家某d 地區政府落曬order,
話唔搞d 小販，
依家越黎越多小販

根本支那好撚多人失業

三和班人連散工都冇得開又走唔到

睇下會唔會餓死哂

報道入面有提及百度指數，但要登入先可以用。

早係三年前, 中共經濟已經開始唔掂

習總玩稱帝 + 貿易戰, 加快死亡

中国商機無限

所以誠仔真係好敏銳，14年已經開始出貨走人。

次次都係呢句，大陸所謂的衰，係當年衰到風調雨順飢荒呀，90年代仍然流行偷器官，拐子佬，00年代鬧市你拎iphone仲可以有人當街搶，係08年後先叫好左d，班賊可以去做民工，但而家失業潮代表乜？咪又做返賊

香港最衰都未去到飢荒啦，以前就算窮到住寮屋，仲有餘力可以接濟大陸難民，就算工業化轉口港時代到港英全盛期都係中間衰過，經歷過賊王年代，金融風暴負資產日日有中產跳樓自殺，到SARS時代一片死城，但大部分人仍然保持自律性，可以運作到個社會，有基本道德原則

香港人係有一種由下到上的社區自律，唔需要政府存在都可以保證基本的生存，而大陸統治係由上而下，一旦上面壓不住，下面就會失去秩序。大陸仆街，香港要做的事就係要守住深圳河唔可以比D省港奇兵過到境

指數唔係次數
整指數係背後有條算式 ，去代表個trends
通常唔等於次數

重開東莞吸外匯，根本唔駛驚貿易戰

個個都上晒岸搵夠，唔算失業

家陣中共係直接叫香港政府送錢上去

唔益你地港男

黨話冇失業就係冇失業

Fake News

個個都回鄉創業做老闆
中國又贏

你要先search找工, 先找到個d求職網.

當時港英都守唔住邊境架，有成百萬人落左黎，點守？但當時好多難民真係求生唔係黎搶野，後來80.90年代就真係大部分偷渡都係賊黎。
私有財產同公有財產(一萬億)唔同，你銀行戶口的錢都係自己可以自由調動，咁就更加要自我求生

我講緊的自律性係假設連黑警唔會幫到手的時候。你要守護自己個人財產，家人，你間屋，你條命，就算點弱小的人都唔會眼白白比人搶野，人地唔幫你，你就要救自己，一個人的力量唔夠，街坊就會組隊去互相保護，呢個係人的天性

如果你識人住村屋你就會明我講咩，荒山野嶺無警察的地方間唔中都有個賊，你報警一定黎唔切，點都係村民自律行先去自衛，set cam，揾人守夜，自己保護自己。如果黑暗日子來臨，新界村落呢種既有的自衛組織就會連市區都有

只有大陸呢D次次等so called中央打救的社會，人民乜都依賴曬個政府，即係好似你所講，佢地信任個政府會「同你守住邊度邊度」，有事只識等人黎救，唔識自律互助，一旦崩潰，倒退去80.90年代，文革飢荒人食人年代有幾難，上年水浸已經瀨曬野啦

重要的從來不是政府，係人的自律性。

利申：阿公當年收留過5個難民，其中一個仲有聯絡

支爆ing 開 turbo

支爆！

比人炒左，之後三個月都搵唔到工就自動被轉職做專業乞討
唔怕無業太耐

成本大幅增加都係一大原因
只係啲廠唔會同你講佢要壓低成本，因為人地會壓佢價

美斯美斯

食草創業

咁要介定點為知"好"
股跌/樓跌 係 "好"定"唔好?"
我覺得好
當然又會有人話樓跌小小, 香港人就會狗衝買, 咁即係唔會跌啦! 咁即係香港唔會死

香港人 只能夠學 庫爾德人咁

自己組織民兵, 守衛領土

好多人都以為, 只要推翻中共
中國就會變成一個民主, 清廉, 人人平等既國家
其實就算中共倒台, 都一樣有第二個中共上台, 繼續獨裁 貪污 欺壓民眾
因為呢D就係中國文化

劉曉波 曾經講過, 想令中國變好
必要將中國交比美國管治200年

好多中華膠一聽到, 就鬧劉曉波係漢奸, 竟然將中國交比外國人管治
但其實呢種方法, 真係唯一救到中國既方法

不過, 就算你想將中國交比美國管治
美國都唔想管..........有邊個想管呢個 爛攤子??

想救香港, 就比較容易, 直接脫離中國就得
由得中國繼續 獨裁,貪污落去..........反正唔關香港人既事

又領先全球
為AI工作國家做預演

而家共產黨咪等於清朝囉
報喜不報憂 等班人以為自己國家真係好勁
換撚左共產黨就啱啦

其實全世界都係咁，唔剩只中國

換左中共, 第二個執政集團上台都係一樣

呢個係中國人既特性

回鄉創業 贏到開巷